[Клиентская документация](https://gitlab.com/xquanto/docs#%D0%BA%D0%BB%D0%B8%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%B4%D0%BE%D0%BA%D1%83%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F)

[[_TOC_]]

<!-- * Аккаунт - торговый субсчёт
	* Доступные валюты
	* Перевод на кошелёк
	* Твёрдый баланс торгового субсчёта
	* Основная валюта - доллар
	* Своп
 -->

## Аккаунт - торговый субсчёт

### Доступные валюты

Торговые счета доступны в валютах:
* USD - USD
* BTC - Bitcoin
* ETH - Etherium
* LTC - Litecoin
* XRP - Ripple


### Перевод на кошелёк

Перевод с субсчёта на кошелёк осуществляется без комиссии и возможен если валюта кошелька совпадает с валютой субсчёта. 
Сумма доступная для вывода определяется как [доступные средства](available-funds.md#баланс-и-доступные-средства)
В обратном направлении действуют [такие правила](wallet.md#перевод-на-торговый-субсчёт)


### Твёрдый баланс торгового субсчёта

В торговом субсчёте реализованы следующие сальдо:

* Переводы на кошелёк
* Поступления с кошелька
* Торговое сальдо - финансовый результат по закрытым портфелям
* Компенсация при ликвидации

Валидация каждого типа сальдо осуществляется суммой транзакций соответствующего типа.

```math
B^{solid} = N^{a \larr w} - N^{a \rarr w} + N^{trade} + N^{liq}
```

$`B^{solid}`$ - твёрдый баланс аккаунта  
$`N^{a \larr w}`$ - сумма всех пополнений аккаунта с кошелька  
$`N^{a \rarr w}`$ - сумма всех выводов с аккаунта на кошелёк  
$`N^{trade}`$ - финансовый результат по сделкам во всех закрытых портфелях  
$`N^{liq}`$ - компенсация отрицательного баланса, возможного при ликвидации  

[Финансовый результат по закрытым портфелям](account-current.md#финансовый-результат-портфеля)


### Основная валюта - доллар

Гарантийное обеспечение и расчёт нереализованной прибыли - происходит в долларах,
и только после фиксации конвертируется в валюту аккаунта по курсу взвешенного индекса.
Компенсация или премия за предоставление средств в валюте аккаунта, в обмен на доллар, 
вычисляется в качестве механизма со встроенным свопом.
	

### Своп

Прибыль по факту закрытия позиции, или её части, в момент совершения сделки, определена в долларах,
после чего конвертируется по текущему курсу взвешенного индекса в валюту аккаунта.
С момента открытия позиции и до её закрытия, из-за разницы ставок на валюты,
между локальной валютой и валютой аккаунта, образуется валютный своп, без осуществления поставки, 
ставки по которому будут зафиксированы на момент его закрытия (payer swaption on NDS),
в соответсвии с индексами овернайт на обе валюты.

Подробней [о расчёте своп](exec.md#фиксация-позиции) и 
[ставка овернайт на валюту](index.md#ставка-овернайт-валюту-n)


